北京拒為長期病長者打疫苗

北京拒為長期病長者打疫苗

■北京有疫苗接種點設長者專用通道。

國家衞健委早前曾表示，。。。。。

內媒報道，北京朝陽。。。。。。

有長者被安排到接種點的緊急醫療區，接受數次血壓測量不合格後，被拒接種疫苗。有接種點負責人解釋，慢性病的急性發作期或嚴重慢性疾病患者均不適合接種疫苗，患有惡性腫瘤者也暫不予接種。

內地之前未禁止長者接種疫苗，但是在接種同意書中，明確標示「60歲以上人群」不屬於接種範圍。本港則未有相關指引，甚至將長者列為優先接種組別。早前接種科興疫苗後死亡的六名港人中，至少四人有糖尿病等長期疾病。

廣東現尼日利亞變種

此外，廣東省疾控中心上周五首次從兩宗輸入武漢肺炎個案中，發現尼日利亞變種病毒株。有研究指，該變種病毒株令病毒傳播力增強，令曾感染病毒的患者再次感染。

《北京日報》

777: 香港行先一步

呢d先係愛民政府

北京：我知自己嘅疫苗信唔過

林鄭：疫苗好安全 唔打疫苗係自私

前排有個藍絲，
話中國俾得香港用一定係最好